奧斯卡大導演貝托魯奇逝世享年77歲 曾執導《末代皇帝溥儀》

意大利知名編劇及電影導演貝托魯奇（Bernardo Bertolucci）逝世，享年77歲。

他憑電影《末代皇帝溥儀》獲得奧斯卡金像獎最佳導演、英國影視藝術文化學院電影頒獎禮（BAFTA）最佳影片、金球獎最佳導演等多個獎項。他在2011年第64屆康城電影節上獲頒榮譽金棕櫚—終身成就獎。

他在1987年執導傳記片《末代皇帝溥儀》，它是史上第一部獲准進入北京紫禁城實景拍攝的電影。

貝托魯奇也憑借執導的愛情片《巴黎最後的探戈》（Last Tango in Paris）獲得第46屆奧斯卡金像獎最佳導演提名。

出身自意大利北部小鎮帕爾馬的貝托魯奇之前已卧病在床。路透社引述媒體報道，他在羅馬的家中去世。

Last Tango in Paris令我深深明白到咩係唯美、節奏慢、有濃厚歐洲氣息嘅歐洲電影

一路好走

呢套嘢細個睇唔明

細個最深刻 就係奶媽

其實講咩

The Last Emperor 細過睇真到以為係真既紀錄片。

好鍾意佢一套叫《水的寓言》既短片

尊龍靚仔到
搞到我中史書見到真人溥儀張相勁失望

教授同david byrne

戲夢巴黎

Eva Green

巴黎的最後探戈

早排電影中心先出佢的特別放映場, 估唔到突然間走了